// script.js

// Questões e respostas
const questions = [
    {
        question: "Qual planeta é conhecido como o 'Planeta Vermelho'?",
        options: ["Vênus", "Terra", "Marte", "Júpiter"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "Qual é o maior planeta do Sistema Solar?",
        options: ["Saturno", "Júpiter", "Urano", "Netuno"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "O que é um buraco negro?",
        options: ["Uma estrela morrendo", "Uma região do espaço com gravidade extremamente forte", "Uma lua de Júpiter", "Uma galáxia distante"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "Quantos planetas existem no Sistema Solar?",
        options: ["8", "9", "7", "10"],
        correct: 0
    },
    {
        question: "O que é a Via Láctea?",
        options: ["Uma estrela", "Uma galáxia", "Um planeta", "Uma lua"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "Quem foi o primeiro homem a pisar na Lua?",
        options: ["Yuri Gagarin", "Neil Armstrong", "Buzz Aldrin", "John Glenn"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "O que é o cinturão de asteroides?",
        options: ["Uma área cheia de planetas", "Uma área entre Marte e Júpiter com asteroides", "Uma lua de Saturno", "Uma galáxia distante"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "Qual é a estrela mais próxima da Terra?",
        options: ["Proxima Centauri", "Sol", "Sirius", "Alpha Centauri"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "O que é um cometa?",
        options: ["Uma estrela cadente", "Um planeta", "Um corpo celeste com núcleo de gás e poeira", "Um satélite natural"],
        correct: 2
    },
    {
        question: "Qual é o nome da missão que levou os primeiros humanos à Lua?",
        options: ["Apollo 13", "Apollo 11", "Gemini 4", "Mercury 7"],
        correct: 1
    }
];

let currentQuestionIndex = 0;
let score = 0;

// Função para carregar uma pergunta
function loadQuestion() {
    const question = questions[currentQuestionIndex];
    document.getElementById("question").textContent = question.question;

    const optionsContainer = document.getElementById("options-container");
    optionsContainer.innerHTML = '';

    question.options.forEach((option, index) => {
        const button = document.createElement("button");
        button.classList.add("option");
        button.textContent = option;
        button.onclick = () => checkAnswer(index);
        optionsContainer.appendChild(button);
    });

    document.getElementById("next-button").style.display = "none";
}

// Função para verificar a resposta
function checkAnswer(selectedIndex) {
    const question = questions[currentQuestionIndex];

    if (selectedIndex === question.correct) {
        score++;
    }

    // Desabilitar opções após resposta
    const options = document.querySelectorAll(".option");
    options.forEach(option => option.disabled = true);

    // Mostrar o botão de próxima pergunta
    document.getElementById("next-button").style.display = "inline-block";
}

// Função para ir para a próxima pergunta
function nextQuestion() {
    currentQuestionIndex++;
    if (currentQuestionIndex < questions.length) {
        loadQuestion();
    } else {
        showResult();
    }
}

// Função para exibir o resultado
function showResult() {
    document.getElementById("quiz-container").style.display = "none";
    document.getElementById("result-container").style.display = "block";
    document.getElementById("score").textContent = `Você acertou ${score} de ${questions.length} perguntas!`;
}

// Função para reiniciar o quiz
function restartQuiz() {
    currentQuestionIndex = 0;
    score = 0;
    document.getElementById("result-container").style.display = "none";
    document.getElementById("quiz-container").style.display = "block";
    loadQuestion();
}

// Carregar a primeira pergunta ao iniciar
loadQuestion();
